# Git - README.md

Этот репозиторий содержит проект React Native с использованием Expo и Git. В данном README.md приведены инструкции по установке Git, настройке проекта и запуску приложения.

## Установка Git

1. Скачайте Git с официального сайта: [https://git-scm.com/downloads](https://git-scm.com/downloads)

2. Запустите установщик и следуйте инструкциям для вашей операционной системы.

3. После завершения установки откройте терминал или командную строку и проверьте, что Git установлен успешно, выполнив следующую команду:

```shell
git --version
```

## Установка проекта React Native с Expo

1. Клонируйте данный репозиторий на свой компьютер с помощью команды:

```shell
git clone git@gitlab.com:ShulgaEvgeni/reactnative-map.git
```

2. Перейдите в каталог проекта:

```shell
cd reactnative-map
```

3. Установите зависимости проекта, выполнив следующую команду:

```shell
npm ci
```

## Запуск приложения

1. Убедитесь, что вы находитесь в каталоге проекта.

2. Запустите Expo Development Server, выполнив команду:

```shell
expo start
```

3. В вашем браузере откроется страница Expo Developer Tools. Вы можете выбрать, каким образом запустить ваше приложение: на эмуляторе iOS, эмуляторе Android или устройстве с помощью Expo Client.

4. Если вы хотите запустить приложение на эмуляторе iOS или Android, следуйте инструкциям Expo Developer Tools, чтобы запустить эмулятор и увидеть ваше приложение в нём.

5. Если вы хотите запустить приложение на устройстве, установите Expo Client из App Store (iOS) или Google Play (Android), затем отсканируйте QR-код на странице Expo Developer Tools с помощью приложения Expo Client.

6. После завершения сборки и установки, ваше приложение будет запущено на выбранной платформе.

## Дополнительные ресурсы

- [Документация Git](https://git-scm.com/doc)
- [Документация Expo](https://docs.expo.io/)
- [Документация React Native](https://reactnative.dev/docs)